青年擋子彈 8.5為他們罷工

青年擋子彈 8.5為他們罷工

有網民昨於沙田新城市廣場舉行「接放工活動」宣傳8.5罷工，更有人下跪呼籲途人參加罷工。梁志永攝

【全城效應】

【本報訊】反送中連場抗爭，7.28一役有44人被控暴動罪，林鄭月娥政府對民間五大訴求仍是不聞不問。泛民政黨、教協及職工盟均呼籲全港打工仔響應網上發起的8.5大罷工，以不流血方式向政府施壓，「付出一天嘅代價，可能會令到香港有所改變」。繼續有年輕人當眾下跪呼籲公眾參與8.5罷工，有醫護感動落淚表示響應。

記者：李思潁 麥志榮

相關新聞：漁護籲林鄭管好旗下犬隻

為打動更多人響應8.5大罷工，有網民昨晚6時起於沙田新城市廣場舉行「接放工活動」，宣傳8.5罷工，高峯時有數百人聚集。網民在商場內張貼罷工海報，又在二樓欄杆掛上「痛心疾首」和「撤回惡法」兩幅直幡；有人更跪在地上，呼籲途人參加罷工，有途人路過看不過眼，勸他不要再跪：「明就明，唔明嘅，你點跪都冇用。」經眾人力勸下，下跪近半小時後，他終改以默站方式繼續呼籲。

網民手持標語呼籲市民8.5罷工。

議員：效果比衝擊大

任職醫護界的陳小姐當場落淚，她稱看到很多年輕人不怕受傷，願意站出來，政府卻毫無回應，感到很傷心。她指下周一會罷工，「佢哋（示威者）放棄嘅嘢比我更加多，佢哋可能會俾人拉、要坐監，但佢哋都未驚，點解我要驚？」

民主派議員昨召開記者會支持8.5全民大罷工，希望成年人及「和理非」在反送中抗爭中行多一步，不要單單只讓年輕抗爭者犧牲。工黨張超雄認為，如果8月5日罷工得到全港各行業廣泛響應，效果會比任何抗爭性衝擊更大，亦有助避免進一步的流血衝突。「你付出一天嘅代價，可能會令到香港有所改變」。民主派又呼籲，今次是「政治罷工」，政府和各大小公司老闆不要對參與罷工的員工作任何秋後算賬。

對於工聯會呼籲打工仔勿響應罷工，職工盟批評工聯會充當中共喉舌，出賣香港整體社會基本的公義及民主，做暴政維穩工具。職工盟強調，罷工就是打工仔最強的武器，呼籲全城響應8.5罷工，抵抗香港沉淪，對抗林鄭暴政及警黑勾結濫權。職工盟主席吳敏兒昨在電台表示表示，已開始動員屬會參與，目前難以掌握參與人數。

相關新聞：醫護集會盼公眾重拾信心

教協呼籲教師響應

教協亦呼籲教師響應8月5日大罷工，「守護下一代，為良知發聲」。由於學校正放暑假，教協建議校方給予彈性，更改會議和補課，讓教職員參與罷工。至於部份在暑假期間仍然開放的幼兒園及特殊學校，教協則呼籲相關教職員應基於照顧學童的大前提，繼續謹守崗位。

來自金融、會計、醫護、 運輸、工程等10多個行業的打工仔發表跨界別聯合聲明，宣佈8月5日罷工，因為百萬人和平遊行，政府一直漠視民意，令事件不斷惡化，連場街頭抗爭令44名示威者同一日被控告暴動罪，政府高官仍無動於衷。所以他們不惜暫時癱瘓社會運作，迫使政府正視問題。若政府8月6日前仍不回應訴求，將會發動更多、更大型的罷工及不合作運動。

上一則
上一則
醫護集會盼公眾重拾信心

下一則
下一則
4,300金融人 冒雨快閃反送中

漁護籲林鄭管好旗下犬隻
醫護集會盼公眾重拾信心
4,300金融人 冒雨快閃反送中
逾百商戶罷市：能做就一起做
8.3旺角遊行遭警反對
港大生促張翔落場觀察
社會專題：深強查手機 抽港人DNA
事主稱撐共產黨始獲釋
律師：拒解鎖可拘留
指護士上環救援 同袍促撤控
段崇智53日後終現身 「帶學生遊花園」
退休社工子無衝擊也被捕
「背負暴動罪 怕但不後悔」
大狀：商戶有權拒警入內
崇基校友促鄧炳強懸崖勒馬
新增39萬人 年輕選民爆升
種票疑雲 上環居民變屯門選民
紡織 資訊科技界選民劇減
西環集中營：威嚇公僕凸顯林鄭眾叛親離
22日6宗 連儂牆又遭縱火
鄭若驊拍板控暴動罪 涉角色衝突
風暴過後 多區義工努力重建
解放軍發片 廣東話叫「後果自負」
律師會發聲明 支持設獨立委員會
朱凱廸：黑幫搵絕症病人暗殺我
亞洲社運老將：港青年啟發民主運動
反蘇哈托鬥士 「元朗恐襲是獨裁者手法」
斥暴政嚇走人才 國際頂尖大學生聲援
港警「揚威」捷克連儂牆
詩人收集心聲 加州派明信片
內地人show證撐抗爭
威脅跟進違規 須對特首忠誠公僕今集會 林鄭打壓

［突發] 聽日銅鑼灣一定好危險！